\documentclass[10pt]{beamer}

\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}

\usepackage{appendixnumberbeamer}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}

\definecolor{mintgreen}{RGB}{50,161,137} 
\setbeamercolor{progress bar}{fg=mintgreen}  
\setbeamercolor{itemize item}{fg=mintgreen} 
\setbeamercolor{enumerate item}{fg=mintgreen}
\setbeamercolor{itemize subitem}{fg=mintgreen} 
\setbeamertemplate{itemize items}[triangle] 
\setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
\setbeamercolor{normal text}{bg=white}
\setbeamersize{text margin left=17pt, text margin right=17pt}
\graphicspath{{./Figures/}} % Setting the graphicspath


\title{Argos}
\subtitle{Abschlusspräsentation} 
\date{21. März 2019}
\author{Julius Häcker, Moritz Leitner, Nicolas Schuler, Noah Wahl, Wendy Yi}
% \titlegraphic{\includegraphics[width=0.25\textwidth]{argos_logo.png}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Inhalt}
    \tableofcontents
\end{frame}
    
\section{Erwartungen} 
\begin{frame}{Erwartungen}
    \begin{itemize}
        \item Teamkameraden  
        \item Projekt
        \item Programmierumgebung
        \item Aufwand 
    \end{itemize}
\end{frame} 
 
\section{Phasen}
\begin{frame}{Pflichtenheft}
    \begin{itemize}
        \item Aufgabenstellung verstehen und präzisieren
        \item konkrete Kriterien diskutieren 
        \item bereits erste Entwürfe
    \end{itemize}

    \vspace{0.2cm}
    \hspace{0.3cm}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{Auftrag-Detailansicht.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Entwurf}
    \begin{minipage}{0.55\textwidth}
        \begin{itemize}
            \item schwer und zeitintensiv
            \item viel eingelesen (Libraries suchen)
            \item Einigung über Struktur  
            \item bereits einige Dinge ausprobiert
            \item Lucidchart für bessere Zusammenarbeit
        \end{itemize}    
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{0.4\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{ModulOverview.pdf}
    \end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{Implementierung}
    \begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
        \vspace{10pt}
        \begin{itemize}
            \item Feature Branches 
            \item sorgfältige Dokumentation
            \item viele Komponententests
        \end{itemize}
    \end{minipage}
    \noindent \hbox to 0.1\textwidth{}
    \begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
        \vspace{0pt}
        \includegraphics[width=0.75\textwidth]{Branch_Graph.PNG}
    \end{minipage}
    \pause 
    \vspace{10pt}
    \begin{itemize}
        \item von gut durchdachtem Entwurf profitiert
        \item Flask und Angular gute Wahl
        \item zeitgleiche Implementierung von Frontend/Backend und Webdienst herausfordernd
        \begin{itemize}
            \item Mocken des Webdienstes
            \item kleinere Probleme bei Zusammenführung von Webdienst und Front-/Backend
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Qualitätssicherung}
    \textbf{Ablauf}
    \begin{itemize}
        \item Komponententests
        \item Integrationstests 
        \item Manuelle Tests
    \end{itemize}
    \pause 
    \textbf{Tools}
    \begin{itemize}
        \item Webdienst: unittest, Coverage.py, werkzeug.test.Client, ldap-test
        \item Front-/Backend: Jasmine, Karma, istanbul
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Qualitätssicherung}
    \textbf{Statistik}
    \begin{itemize}
        \item Webdienst:
        \begin{itemize}
            \item Code: 11073 LOC (6674 Zeilen Testcode)
            \item Coverage: 99.78\%
        \end{itemize}
        \pause
        \vspace{10pt}
        \item Front-/Backend:
        \begin{itemize}
            \item Code: 6938 LOC (2737 Zeilen Testcode)
            \item Coverage: 90.78\%
        \end{itemize}
        \noindent \vbox to 0.3\textheight{}
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Angular_Coverage.PNG}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Qualitätssicherung}
    \textbf{Änderungen}
    \begin{itemize}
        \item Webdienst:
        \begin{itemize}
            \item Lokalisierung von Messages
            \item kleine Bugs
        \end{itemize}
        \pause
        \vspace{10pt}
        \item Front-/Backend:
        \begin{itemize}
            \item Safari-Bug gelöst
            \item Ungültige Endpunkt-ID aufgerufen
            \item Datepicker Uhrzeit
            \item Brotkrumen
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Qualitätssicherung}
    \textbf{Reflexion}
    \begin{itemize}
        \item weniger Aufwand
        \item Angular schwieriger zu testen
        \item Mocken von Http-Responses schwierig
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Ergebnis}
\begin{frame}{Zahlen} 
    \begin{minipage}{0.5\textwidth}
        \begin{figure}
            \includegraphics[width=0.9\textwidth]{Figures/commits.png}
        \end{figure}    
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{0.4\textwidth}
        \begin{figure}
            \vspace{0.5cm}
            \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Figures/loc.png}
        \end{figure}  
        \vspace{-0.2cm}
        \begin{itemize}
            \item 1177 Pipelines
            \item 123 Merge Requests
            \item 120 Issues
            \item 6017 Slack-Nachrichten 
            \item 227 Dokumentseiten 
            \item 4320 kWh Strom
        \end{itemize}  
    \end{minipage}
\end{frame}
 

\begin{frame}{Argos}
    \begin{minipage}{0.65\textwidth}
        \begin{itemize}
            \item Implementierung des Mehr-Augen-Prinzips
            \item Bereitstellung einer API  
            \item Automatisierung von Abläufen in Unternehmen 
            \vspace{10pt} 
            \item Authentifizierung durch LDAP 
            \item Erstellung von Endpunkten und Aufträgen 
            \item Hochladen von Dateien
            \item Genehmigen oder Ablehnen von Aufträgen
        \end{itemize}    
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{argos_logo.png}\hfill
    \end{minipage}
\end{frame}

\section{Erweiterungen}
\begin{frame}{Erweiterungen}
    \begin{itemize}
        \item Smart Cards
        \item weitere Login-Methoden
        \item TOTP Zwei-Faktor-Authentifizierung
        \item Benutzerdaten aus anderer Quelle
        \item Frontend/Backend austauschbar 
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Reflexion}
\begin{frame}{Allgemein}
    \textbf{Was war gut?}
    \begin{itemize}
        \item Ressourcen, die wir zur Verfügung hatten 
        \item Verwendung von LaTeX, Git, Slack,...
        \item Kommunikation und Teamwork
    \end{itemize}
    \pause
    \textbf{Was haben wir gelernt?}
    \begin{itemize}
        \item Aufbau einer Standardapplikation 
        \item API-Design 
        \item Umgang mit asynchronem Code 
        \item Dokumentationen lesen, verstehen und anwenden 
        \item Umfang einschätzen 
        \item Neue Programmiersprachen
    \end{itemize}
    \pause
    \textbf{Was war nicht so gut?}
    \begin{itemize}
        \item manchmal zu perfektionistisch
        \item viel an Kleinigkeiten aufgehalten 
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Gruppenarbeit}
    \begin{itemize}
        \item gute Organisation und Zeitmanagement
        \item viel kommuniziert 
        \begin{itemize}
            \item über Slack, mehrere Treffen wöchentlich
            \item alles abgesprochen und diskutiert
            \item Mergen von Frontend/Backend und Webdienst ziemlich reibungslos
        \end{itemize}
        \item frühe und gute Aufgabenverteilung
        \item ähnliche Ansprüche
        \item haben uns gut ergänzt
        \item alle haben sich reingehängt
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Wasserfallmodell}
    \begin{itemize}
        \item[\color{mintgreen}+] Vorgehen Schritt für Schritt
        \item[\color{mintgreen}+] klare Überlegungen über Funktionen und Design 
        \item[\color{mintgreen}+] abwägen, was sinnvoll ist und was eher nicht   
        \item[\color{red}$-$] bei früheren Phasen zu wenig Wissen, um konkret planen zu können
        \item[\color{red}$-$] früh abschätzen, was vom Aufwand her möglich ist  
        \item[\color{red}$-$] direkte Implementierung des Überlegten nicht möglich 
        \item[\color{red}$-$] Zeitabstand zwischen Entwurf und Implementierung  
    \end{itemize} 
\end{frame}

\begin{frame}{Fazit}
    \begin{itemize}
        \item einiges gelernt
        \item sehr viel Zeit investiert
        \item super Team 
        \item insgesamt hat es Spaß gemacht
    \end{itemize} 
\end{frame}

\end{document}
